---
title: "皆さんありがとうございます！"
date: "2017-08-16"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
---

2週間前にWhen we went [オランダの税務当局とのトラブルを公表](jp/posts/2017/krita-foundation-in-trouble-jp/,)した後の反応は予想外の大きさでした。krita.orgの一番上に表示されている小さな進捗バナーの通り、現在募金額37085ユーロ、募金者857人です。そしてこれはお金を口座に直接送金してきてくれた人は入っていません。これは[Private Internet Access](http://privateinternetaccess.com/)の後援を含んでいます。皆さんありがとうございます！あまりに沢山の人達が支援してくれたおかげで、十分な数のポストカードを送るだけでも追いつきません！

そして、会計士からさらに4500ユーロの請求書が届きましたが、それでもかなりの余剰資金ができました！現在の我々の預金口座に入っているのは_29,657.44_ユーロです！

これはつまり、9月に募金キャンペーンをやる必要がなくなったということです。前言ったように、まだ完成させるべき機能が残っています。Dmitryと私Boudewijnは現在以下の項目について開発作業中です。n

- Kritaが保存と自動保存をバックグラウンドで行えるようにする（完了）
- アニメーションの出力速度の向上（完了）
- Kritaのブラシエンジンのマルチコア対応の向上（現在開発中）
- Kritaにおける並行処理一般の改良（現在開発中）
- タッチ機能の復旧（現在開発中）
- 新しいテキストツールの実装（現在開発中）
- 自動塗り分けブラシ：より速いアルゴリズムへの入れ替え
- 合成ブラシ：開発は完了していましたが、やり直す必要があります
- 参照画像ドッキングパネルを参照画像ツールに入れ替え（現在開発中）
- ベクターの対応にパターンとフィルタを追加

これら全ては今年年末までには終わるはずです。その後の2018年は安定性の向上と初機能の洗練、パフォーマンスの改善に費やしたいと考えています。3.0から4.0へのバージョンアップでは様々な部分が変わり、Qtの新バージョンへの移行を含んだ2.9から3.0とくらべても、より大きな一歩になっています。2018年にはまた募金キャンペーンを行うつもりですが、どのようなアプローチがよいかは検討中です。ストレッチゴールを持つKickstarterは新機能開発向けですが、今することに決定したのは、新機能の追加ではなく、既にあるものの改善なので…

一方で、3.2リリースの作業を行っています。昨日リリースしたいと思っていましたが、リグレッションバグを見つけてDmitryが熱心に修正に取り組んでいます。おそらくリリースは明日になるでしょう。
